Haslawa Kogukonna Kohus sel 5 Märtsil 1884.
Man ollid:
Päkohtumees: Jaan Link
Kohtumees:
Johan Klaosen 
 Johan Grossberg 
Kaibas Haslawa  wallawölmünder Johan Link, et temma 3 asta est Koolimaja maa ostmise raha, keda Perremehe massma pidanu, ärra masson om ja rohkemb jagu Perremehi om selle raha ärra masson ja wõlgu om weel:Jutra			Jaan Põder			14 Rubl 52 Cop		Johani			Johan Klaosen			3 Rubl 51 Cop		Mällo			Mihkel Iwan			2 Rubl 3 Cop		Wantka			Jaan Post			9 Rubl		Tiko			Johan Udel			9 Rubl 40 Cop		
Johan Link pallus et Kohus selle raha sisse risus.
Need eennimetadud Perremehed om jobba mitto kõrd selle perrast ette kutsutu ja sunitu seda ärra massma, ent needsamad ei olle seda raha masson, selleperrast sai
Mõistetu: et need sumat neide Perremeeste käest 13 Märtsil, konas oksion kulutado om sisse risuda om.
Päkohtumees : Jaan Link /allkiri/
Kohtumees 
Johan Klaosen XXX
 Johan Krosbärk /allkiri/ 
